\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=1in,bottom=1in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@gmail.com}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}
    \fancyhead[R]{Classe:}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Test de positionnement}}}
\end{center}
\vspace{1cm}
\begin{center}
  \fbox{
    \begin{minipage}{12cm}
      Ce test a pour but de positionner votre niveau en maths et en sciences de manière général, il ne rentre pas en compte dans l'évaluation (non noté), essayez cependant de répondre aux mieux aux questions posées.
    \end{minipage}
  }
\end{center}
\section{Mathématiques}
1. Effectuer les calculs arithmétiques suivants: \textbf{A.} $9 \times 11$ \textbf{B.} $3\times (5+4)$ \textbf{C.} $2\times\frac{5}{3}$
\quadri{3}
2. Simplifier les fractions suivantes: \textbf{A.} $\frac{3\times 4}{2\times4}$ \textbf{B.} $\frac{36}{6}$
\quadri{3}
3. Effectuer les calculs arithmétiques suivants: \textbf{A.} $(-2) \times 7$ \textbf{B.} $-4 - (-5)$
\quadri{3}
4. Développer l'expression suivante: \textbf{A.} $(3x+1)\times(x+1)$
\quadri{3}
5. Rappeler le résultat des identités remarquables suivantes: \textbf{A.} $(a+b)^2$ \textbf{B.} $(a-b)^2$
\quadri{3}
6. Effectuer les calculs arithmétiques suivants: \textbf{A.} $2^2$ \textbf{B.} $5^2 - 4^2$
\quadri{3}
7. Énoncer le théorème de Pythagore:
\quadri{3}
8. En utilisant le théorème de Pythagore, calculer la longueur de l'hypoténuse du triangle suivant:
\[ \includegraphics[scale=0.5]{triangle.png}\]
\quadri{4}
9. Calculer les aires des figures suivantes:
\[ \includegraphics[scale=0.5]{figures.png}\]
\quadri{4}
10. Donner la formule permettant de calculer le périmètre d'un cercle:
\quadri{2}
11. Résoudre pour $x$ l'équation: $3x + 4 = x$
\quadri{3}
12. Si on lance un dé à 6 faces, quelle est la probabilité d'obtenir un 5 ?
\quadri{2}
13. Un élève a obtenu la série de notes suivantes:
\[\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
13 & 16 & 8 & 9 & 4 & 17 & 12\\
\hline
\end{array}
\]
Calculer sa moyenne:
\quadri{3}
14. Définissez précisément les termes suivants: \textbf{A.} Angle obtu \textbf{B.} Triangle équilatéral \textbf{C.} Quadrilatère
\quadri{4}
15. Rappeler le nombre de minutes dans une heure puis convertir en heures et minutes: \textbf{A.} 90 minutes \textbf{B.} 120 minutes
\quadri{3}
16. Placer sur le graphe suivant le point $E$ de coordonnées $(1,1)$ puis donner l'équation de la droite $(AB)$, quel type de droite est la droite $(CD)$
\[\includegraphics[scale=0.40]{droites.png}\]
\section{Physique-Chimie}
1. Donner la formule permettant de calculer la vitesse d'un objet:
\quadri{3}
2. En utilisant la formule précédente calculer la vitesse d'un voiture qui parcourt 50 km en 30 minutes. Donner le résultat en km/h:
\quadri{3}
3. Le fer, le cuivre et le zinc appartiennent à la classe des (entourer la bonne réponse):\\
\textbf{a.} Métaux \hfill \textbf{b.} Plastiques \hfill \textbf{c.} Céramiques\\
4. Dans quel unité exprime-t-on une température ?\\
\textbf{a.} Le mètre \hfill \textbf{b.} Le degré Kelvin \hfill \textbf{c.} Le kilogramme\\
5. L'air est un gaz: \textbf{vrai} \textbf{faux}\\
6. L'air est composé principalement de:\\
\textbf{a.} Oxygène et Azote \hfill \textbf{b.} Argon et Carbone \hfill \textbf{c.} Sodium et Chlore\\
7. Écrire la formule chmique de la molécule d'eau:
\quadri{2}
8. Classer dans l'ordre croissant les vitesses suivantes: vitesse de la lumière, vitesse d'un cycliste, vitesse du son, vitesse d'une voiture.
\quadri{3}
9. Barrer la phrase qui vous parait fausse:\\
La Terre tourne autour du soleil\\
Le système solaire est composé de 8 planètes\\
La Terre est le centre du système solaire\\
10. Énoncer 3 états de la matière
\quadri{2}
11. Énoncer deux formes d'énergie
\quadri{2}
12. Définir précisément le terme suivant: coefficients st\oe chiométriques.
\quadri{2}
Signalez à la suite les principales difficultés que vous rencontrez en sciences:
\quadri{30}
%eleve.tmp10 eleve2019
Entourez les notions qui vous semblent familières:\\
Vecteurs, Théorème de Thalès, Nombre décimaux, Volume des solides, Réaction chimique, Table périodique des éléments, proportionalité, moyenne pondérée

\end{document}
\end{document}
